{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025138",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "농암면"
    },
    "text": "濃岩面 (농암면)\\n\n慶尚北道 > 聞慶市\\n\n慶尚北道聞慶市の西南端に位置する面は農岩面だ。 この面は東は尚州市恩尺面、西は尚州市華北面、南は尚州市恩尺面·外西面、北は佳恩邑と接している。 面は小白山脈の東側地域に囲まれており、山地が高く農岩川が流れ、縁辺に広くない平地を形成している。 この面は農岩里、漣川里、華山里、池洞里など11の法政里を管轄している。 「農岩」という地名は葛洞里にある農バウの名前から由来し、岩の形が農のような形をしていることから付けられた名前だ。 昔の伝説にはノンバウと関連した話が伝えられている。 聞慶市には朝鮮時代に加西面と加南面があり、地図にも表示されていた。 1914年には加賢面の一部の洞里を合わせて農岩面に宣布され、1963年にはミンジ里をカウン面とサムソン里を槐山郡チョンチョン面に編入させ、現在の11の洞里が形成された。 1986年には聞慶郡に含まれ、1995年には聞慶市に編入された。",
    "QA": [
        {
            "question": "濃岩面はどこの地域に位置していますか？",
            "answer": "濃岩面は慶尚北道聞慶市の西南端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "濃岩面の周辺にはどのような地域がありますか？",
            "answer": "濃岩面の東側には尚州市恩尺面があり、西側には尚州市華北面があります。南側には尚州市恩尺面·外西面と接しており、北側には佳恩邑と接しています。"
        },
        {
            "question": "濃岩面の地形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "濃岩面は小白山脈の東側地域に囲まれており、山地が高く農岩川が流れ、縁辺に広くない平地を形成しています。"
        },
        {
            "question": "濃岩面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "濃岩面の名前は葛洞里にある農バウの名前から由来しています。岩の形が農のような形をしていることから付けられた名前です。"
        },
        {
            "question": "聞慶市にはかつてどのような面が存在していましたか？",
            "answer": "聞慶市にはかつて加西面と加南面が存在していました。"
        },
        {
            "question": "濃岩面の洞里はいくつありますか？",
            "answer": "濃岩面は農岩里、漣川里、華山里、池洞里など11の法政里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "濃岩面はどのような伝説が伝えられていますか？",
            "answer": "濃岩面には昔の伝説の中にノンバウと関連した話が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "濃岩面はいつ設立されましたか？",
            "answer": "1914年には加賢面の一部の洞里を合わせて農岩面に宣布されました。"
        },
        {
            "question": "濃岩面の洞里編入について教えてください。",
            "answer": "1963年にはミンジ里をカウン面とサムソン里を槐山郡チョンチョン面に編入させ、現在の11の洞里が形成されました。"
        },
        {
            "question": "濃岩面はどのような行政区域に属していますか？",
            "answer": "1986年には聞慶郡に含まれ、1995年には聞慶市に編入されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 451
    }
}